\documentclass[a4paper,12pt]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}


% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Solution]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\trace}{Tr}
\DeclareMathOperator{\gl}{GL}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand{\twomatrix}[4]{\left(\begin{smallmatrix} #1 & #2 \\ #3 & #4 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Representatietheorie Week 4}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}
[4.7]
\end{opghand}
\begin{enumerate}[1.]
\item Het is duidelijk dat $GL(V)$ een vectorruimte is, en $\tau_g$ is lineair want 
\[\tau_g(\mu A + \lambda B) = \rho_g(\mu A + \lambda B)\varphi_g^T = \mu\rho_gA\varphi_g^T + \lambda\rho_gB\varphi_g^T = \mu\tau_g(A) + \lambda \tau_g(B) .
\]Er geldt, voor willekeurige $A \in V$ dat
\[
\tau_g (\tau_h (A)) = \tau_g(\rho_h A \varphi_h^T) = \rho_g (\rho_h A \varphi_h^T)\varphi_g^T = \rho_{gh}A\varphi_{gh}^T = \tau_{gh}(A),
\]
dus $\tau_g \tau_h = \tau_{gh}$ zoals gewenst, en $\tau$ is een representatie.
\item Uitschrijven geeft (in de tweede regel is de $l$-de kolom de belangrijke kolom)
\begin{align*}
\tau_g (E_{kl}) &= \rho_g E_{kl} \varphi_g^T \\
&= \begin{pmatrix}
0 & \cdots & (\rho_g)_{1, k} & \cdots &  0 \\
\vdots & & \vdots & & \vdots\\
0 & \cdots &  (\rho_g)_{m,k} & \cdots &  0 \\
\end{pmatrix} \cdot \varphi_g^T \\
&= \begin{pmatrix}
(\rho_g)_{1, k}(\varphi_g)_{l, 1}^T & (\rho_g)_{1, k}(\varphi_g)_{l, 2}^T & \hdots & (\rho_g)_{1, k}(\varphi_g)_{l, n}^T \\
(\rho_g)_{2, k}(\varphi_g)_{l, 1}^T &  &  & (\rho_g)_{2, k}(\varphi_g)_{l, n}^T \\
\vdots &  & \ddots & \vdots \\
(\rho_g)_{m, k}(\varphi_g)_{l, 1}^T & \vdots & \vdots & (\rho_g)_{m, k}(\varphi_g)_{l, n}^T \\
\end{pmatrix} \\
&= \sum_{i, j} \rho_{i, k}(g)\varphi_{j, l} E_{i,j},
\end{align*}
wat precies de uitdrukking is wat we willen.
\item Merk op dat gegeven een orthogonale basis $\{v_1, \dots, v_k\}$ van een vectorruimte $V$ en een lineaire afbeelding $L: V \to V$, we het spoor kunnen berekenen door $\trace(L) = \sum_{i = 1}^k \langle L(v_i), v_i \rangle$. Aangezien $\{E_{i,j}\}$ wel een orthogonale basis van $\CC^{m\times n}$ is, volgt
\[
\chi_\tau(g) = \trace(\tau_g) = \sum_{k,l}\langle \tau_g(E_{k,l}), E_{k, l} \rangle = \sum_{k,l}(\tau_g(E_{k,l}))_{k,l}.
\]
Dus we concluderen met het resultaat van (2)
\begin{align*}
\chi_\tau(g) &= \sum_{k, l} \(\sum_{i,j} \rho_{i, k}(g) \varphi_{j, l}(g)E_{i, j}\)_{k, l} = \sum_{k, l} \rho_{k, k}(g)\varphi_{l, l}(g) \\
&= \(\sum_k \rho_k(g)\)\(\sum_l \varphi_l(g)\) = \chi_\rho(g) \chi_\varphi(g),
\end{align*}
dus $\chi_\tau = \chi_\rho \chi_\varphi$.
\item Dit volgt nu direct, aangezien we voor elke twee representaties $\varphi, \rho$ wel $\tau$ kunnen construeren, en dan $\chi_\tau = \chi_\rho \chi_\varphi$ dus $\chi_\rho \chi_\varphi$ is ook weer een karakter.
\end{enumerate}
\end{document}
